動畫公司Ufotable 遭控挪用日本311震災捐款

HF3

《Fate》動畫公司遭控挪用東日本震災捐款，《鬼滅之刃》製作恐受衝擊

2019-04-12 22:00 By 餅乾

日本動畫公司 ufotable 今年初才推出動畫劇場版《Fate/stay night [Heaven's Feel] II.迷途之蝶》，就被週刊文春爆料涉嫌假造帳目及逃漏稅。今（12）日被指出其逃漏稅金額達 4 億日圓，其假造帳目當中還包含東日本大震災的慈善義賣收入。

根據日本國稅局的調查， ufotable 的周邊收入並非轉入公司帳戶，而是由社長近藤光以現金方式收取。其中逃漏稅金額可能高達 4 億日圓，以及約 2 億日圓的追徵稅款。

另外，週刊記者在向東京國稅局取材訪問時，被回以「我們無法回答個別案件內容」，只是根據當局消息人士透露，近藤社長似乎承認當局所提出的指控。目前週刊文春未能收到近藤社長本人的答覆。

週刊文春更指出，ufotable 自 2011 年 10 月為 311 東日本大震災舉辦的慈善義賣會「マチ★アソビ」（machi asobi）的收入也與實際帳目不符，可能是遭到相關人員不當挪用。

「ufotable 未依法律規定謊報實際收益，已違反法人稅法」律師小林利明表示，「另外，以慈善活動為名義獲取不當利益，此行為更觸犯刑法 246 條詐欺罪，最高可處十年以下有期徒刑。」

ufotable 製作的電視動畫《鬼滅之刃》甫播出第一集，另一方面《Fate/stay night [Heaven's Feel]》第三集也還在籌備中，這些作品可能會因為 ufotable 接連不斷的財務醜聞而產生變數。

一定又係支那人搞鬼

前幾日先話鬼滅之刃二季26話

ff末落

唔污糟係入唔到佢哋個圈子

因為唔造呢d嘢的異類，會威脅到呢群既得利益者。

執柒等A1接手吧
睇過刀劍都知A1世界第一

Jc接手